李嘉誠：投資AlphaGo回報有好幾倍

視頻：李嘉誠：財富排名只是紙上富貴 來源：中國新聞網

中新網3月18日電 香港《文彙報》18日刊文表示，香港首富李嘉誠多年來一直對高科技十分關注，早前AlphaGo與韓國棋手李世石的“人機大戰”，也令李嘉誠興趣盎然，“看了幾個鍾頭(比賽)”。李嘉誠又自曝曾投資過開發AlphaGo的公司Deep Mind，公司後來賣給Google賺了好幾倍錢。

對於“人機大戰”，李嘉誠稱有兩點感想：第一要恭喜Google，第二他很欣賞李世石，“那種風度，那種毅力，是值得欽佩的。雖然我不下圍棋，但我知道它的道理”。他又說，“AlphaGo之前有投資，賺了錢，賺了好多倍”。

“黃台之瓜”典出唐太子

除了關注最新潮的科技成果，李嘉誠對古詩詞的重視也一如既往。此次他引用的“黃台之瓜”典故，來比喻香港今日的處境，再三呼籲各方“不要再傷害香港”。他認為，國家一定是希望香港好，相信中央政府對“一國兩製”的堅持不會改變。

據《唐詩鑒賞大典》版本，全詩為“種瓜黃台下，瓜熟子離離。一摘使瓜好，再摘使瓜稀。三摘猶自可，摘絕抱蔓歸”。作者李賢太子是武則天的兒子，因遭誣告，被武則天長年幽禁在宮中。這首詩也是在被囚期間寫的，與曹植的《七步詩》異曲同工，其意都是在勸諭“不要趕盡殺絕”。

自言工作已超過100年

李嘉誠何時退休，也是業績上例牌會被追問的話題。李嘉誠笑稱，自己今年已經88歲，自12歲開始全職工作，“因為工作時間長，已經工作超過100年了”。他稱，假如說從沒有考慮退休是騙人的，他有想過退休事宜，隨時退休均不成問題，公司無論財政、固定收入基礎都是健全的。

李嘉誠又稱：“很幸運不只有Victor(李澤巨)及Canning(霍建寧)兩位幫手，還有一班得力的管理層。假如我在記者會後前往渡假兩個月，公司的生意仍然會很好，所以大家不用擔心，Victor、Canning及其他同事現在已處理很多事務。”(塗若奔)

可唔可以投資下香港IT

HK NO IT

明知輸緊既，
點會投資！

酸馬雲

對員工好d好過啦